FujiFilm討論區 (38) 我要買XT30 !

FujiFilm討論區 (37) 你今日入咗XH1未呀?

FujiFilm討論區 (36) 8-16 12月開賣

FujiFilm討論區 (34) 2020 F1.0

Fujifilm討論區 (32) Lens Roadmap只供參考

Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

引用：#2關老二大意失賓周 • 9-8
常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt20同xe3有咩分別？
答：xt20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：X-T2 同最新出的X-H1都可以
建議落埋直倒 (vertical power booster grip)

8. 拍片有咩選擇？
答：
X-T3，内錄 4K 60p 4:2:0 10bit F-log，超強對焦性能又有眼部追焦

X-H1，Fujifilm第一部有ibis (in-body image stabilization) 的旗艦機

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機 or鏡？
答：上 showroom，係銅鑼灣
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

答：（shared by無鸞山林道 巴打 )

Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the punchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

15. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?

答：XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Firmware update for camera body and lens

===================================

需要唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

新post lm

16. F2 定F1.4 好?
答：Should you get the F2 or the F1.4/1.2 versions of the Fuji 23mm, 35mm, and 50/56mm?

17. 背景愈blur 愈好?
答：Bokeh is overrated

18. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好
答：XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

第一個

#5快過你

答返上個post #1001

係
留錢買鏡頭

其實1024同1655畫質上相差遠唔遠 我總覺得1024吸引過1655好多，有閒錢想入埋

賣緊牙膏廠機同鏡 準備轉會

上網睇緊XH1同XT3分別

有冇巴打share下?

鐘意用1635影風景建築，35掃街

支XC50-230, 光線充足嘅話都唔錯

富士Facebook 話鏡頭會有優惠
富士真係想食晒成個apsc市場

sony 都讓哂路啦
有食唔食咩?

對你黎講 唔拍片
2部應該都差唔多

邊度

剛剛fb講 唔知有咩優惠

有冇link

都見左好多人用 好事黎
勁希望佢將第一代既鏡頭升級

好采未入坑住

新年優惠姐我諗

XT20跳樓價

Lm

官方店減價唔好期待太多

見到有師兄提到唔拍片同影快野，
Xt2 會比較 xt3 性價比好。

而小弟用左xt1一段時間，由xt1上xt2會唔會都ok?

剛收到,係鏡頭現金回贈。買完上網登記保養後直接寄支票回贈.
但一定要係指定授權經銷商名單到買先有(上面果班係無)
Fujifilm 指定授權經銷商名單.

指定鏡頭 回赠金額
FUJINON XF16mmF1.4 R WR HK$ 1,200
FUJINON XF56mmF1.2 R HK$ 1,200
FUJINON XF80mmF2.8 R LM OIS HK$ 1,400
FUJINON XF90mmF2 R LM WR HK$ 1,200
FUJINON XF200mmF2 R LM OIS WR HK$ 5,000
FUJINON XF8-16mmF2.8 R LM WR HK$ 2,500
FUJINON XF10-24mmF4 R OIS HK$ 1,200
FUJINON XF16-55mmF2.8 R LM WR HK$ 1,400
FUJINON XF50-140mmF2.8 R LM OIS WR HK$ 2,000
FUJINON XF100-400mmF4.5-5.6 R LM OIS WR HK$ 2,500
FUJINON MKX18-55mmT2.9 HK$ 5,000
FUJINON MKX50-135mmT2.9 HK$ 5,000

1655 2.8

手揸xt1 xf16 xf35.4
諗緊換xt3 / 56.2影小朋友好

扣完
56.2 約$4790
1024 約$4590

手上持有16.4，係時候入56.2

唔知1655依家咩價

本新想換機，家陣搞到想買鏡

先大減xh1再接減鏡頭
睇來想新年前谷盡promotion 喎

新手留名，三個月前買左xt-20, 18-55
打算入第一支定焦for遲d旅行影下建築，街景
之前考慮過budget，打算入23.2
依家有優惠，係咪應該直接狗衝16.4

有冇link?

睇黎想快快手搶apsc市場

旅行 街景索性1655
唔洗煩換鏡
只係配XT20 頭重尾輕

自己上cwb 試下
叫佢拎支1655出黎試就得

呢年咁多新機出
比我都快d搶市場先

P記又多部無反FF
慢慢個個睇FF機無人買APS-C

到幾時？

2月1日 - 2月28日

入支1024先

入90 定 50-140好呢

打算入xt3 kit set
想問下10-24評價如何?
8-16個價有d誇張

去到10變形有小小勁
如果唔追10-15mm個焦段，不如入16.4

再上網睇下review先，
見到現金回贈，有興趣入埋手。

另外想問，普遍係買多1至2粒原廠電?

留名

1024好好用,如果去埋外地影教堂不得了

唔拍片兩粒電都夠晒用,不過好睇使用習慣

無55-200份既

如果有支18-55其實係咪唔好入16-55
會入番支16.4好d

嘩，正呀

巴打，係邊度收到？

有冇巴打富士用手動鏡？

公司Memo

你多唔多換鏡先，會換就緊係買支xf16。

cam2啲鏡都幾平 再回贈真係抵到爆
fujifilm hk終於生醒

買早左

見到個回贈即刻想入支56.2
但用途真係好單一
仲要影小朋友都唔夠快 純係靚

但百記今個日有HSBC 回贈

見到discount，支1024又吸引咗
1655太重，1024真係啱哂

1024定16.4好

XT3 同 XH1 唔拍片會點揀？

16.4
利申兩支都冇

3

有無爸打知而家80mm街價大約幾錢？

柏金遜咪X-H1
要影啲郁嘅嘢咪X-T3 (包括水族館啲魚
我用X-H1配1655去追啲魚覺得力不從心⋯
不過我手震犀利，平時X-H1救我唔少

年半前稔左好耐
最尾入左16.4
因為16.4係好多方面都用得著，我覺得兩者比淨係輸無10-15mm

今日買機 點解前面轉左AFC都仲係MF
AFS要開MF+AF先有AF點解?
支鏡係22.4

23.4對焦環向前推先係af 拉落黎係mf

感謝，居然係咁

想問下23.4冇WR會唔會好易入塵?
有16.4應唔應該出23.4呢?

留明

點算 ，80，90，50-140，8-16，10-24邊支回饋抵

利：想新年敗家

如果有1024 想入手定焦 街拍 影下女 要23 定要35好

仆街諗住等埋xt30再諗出邊部 依家咁抵屌已經諗埋10-24

咩叫cam2?

有1024 就35啦
你個24都包左23 多枝35有啲分別嘛
街拍 影女 個境深都淺啲

想問如果想影啲壓縮感強嘅風景(山景嗰類) 邊支好啲 Thanks

我都有咁諗既，但又會諗1024f4 23mm可以f2 大光圈

我都掙扎緊
不過1024得f4
有啲唔阿

想襯減價買支16.4

原本諗住入55-200 宜家咁樣50-140又吸引左

老老77 回贈咗之後個價真係屌打細鋪咩

Cam2個價都係細舖價位，仲要有回贈，真係抵

未入坑都唔知點買好，最初淨係諗住入t100kit過手癮 如果配1655又頭重尾輕

冇機都買定支鏡穩陣啊
過左優惠之後賣番出去都得

t100kit + 1024 /
h1 + 1655
t3body + 1655

三選一

小弟想入支10-24 去日本影景
另外 加支23mm 或 35mm 或 50mm 焦距影人好
手頭上乜鏡都冇

本身用緊xt100 諗緊換xt3定xh1

如果真係23你個情況好似.4會比較好？
要返枝光圈大啲配1024比較好，不過見23同1024其實重複左

加邊支影人好？

23.4室內影人岩用d
街外既話50mm會好d
但個人覺得56.2正小小

下個月去旅行 我真係早幾日諗住買支16 1.4
好彩未買
今晚放工去買

想問下23 1.4冇WR係咪唔可以係落雪環境用?
迫住要揀23 2

本身用緊x-t100+1855
如果主要想影夜景+拍下片（如極光)
係咪升級x-t3+16.4最爽？

90

如果本身無廣角鏡
10-24 定16.4會好d
少影景，幾年先去一次旅行
主要影小朋友

16.4會好D

老老77 會唔會熱門個幾枝無貨

用緊23.4, 諗緊入16定56好

邊幾支先算熱門先

係咪cam 價最抵？

想買16.4

已入百記t100 $3980

做緊優惠？連鏡嗎？

星際好多賣緊$32xx 淨body

係

55-140 幾多錢？回左後有冇so?

有冇做x-t20 優惠

打算一次過入 XT3 + kit/23 1.4 + 10-24

有回贈邊間最平 肥花?

冇出過呢支

原本我都揀XT3，但睇完又好似比較like XH1

垃過眼好似5980

有冇巴打有coupon可以幫手買xc 50-230mm枝鏡

去肥花見全場都係入緊富士鏡

仆街
個個都狗衝佢地一定起價

定焦果幾支好多人衝

有 35.4 我都衝

想要35 1.4點解冇架
但我睇d代理全部買貴過四寶三陽果d 有回贈都唔係平好多

極端比較，買1655定係16.4好
計哂去方便同畫質，感覺兩支不分上下，最大考慮都係得個重量

十幾日前係天祥買 1024 $5580
希望佢賣番貴

回左8400倒

影人入邊支好56.2， 90 f2 ?

公認就56.2 90f2你應該同個model要打電話溝通

thx ching , 衝緊去啦

買完可唔可以再報報價
今日唔得閒買

有冇人知16.4大約咩價

頭先就係心動想入 點知攞完上手發覺真係太重

我都係，依兩支唔撚識揀

鬼佬口中既mighty 16 vs the brick

d鋪即刻加價，好撚狗，我fd依家去左睇，同d人報價唔一樣

食夾棍

16要6300至6500左右

fb見fuji group報cam2 5480堅定流呀

計左discount?

實ga la， 唔計信用卡回增

星際二樓數碼城,6990

冇平到

樓上肥花加到7100

而家連四寶都話有得回贈

你信?

2月1 XF1655 f2.8

show 00 7200
mk百記 7600
永成 69xx
mk瘋窄 7730
mk肥花 7130

最後去左肥花買

on9 坐地起價 仲平得幾多?

佢話有，富士寫明佢無。你信邊個
最少果支都回贈$1200，一個唔該回唔到真係

有無 ching知8-16

係...計計埋埋唔係真係平左好多

我信啊, 四寶都咁多年啦. 佢地好似母公司係特約經銷商. 但要問清楚先肯定到.

50140平好多

之前fd 12月
入 XF1655 $6680

依家入要7100左右
回贈完仲係5700
都係平左

母佢個頭，佢地係同特約經銷商拆貨返黎賣ja
只係依家Fujifilm 玩promotion 只係俾指定特約經銷商先claim 到。佢地要上家拆貨果陣俾埋張單佢。
富士一句唔該check 到分分鐘可以唔俾回贈你。

難怪.因為我上次去買富士鏡, 發覺佢地比我登記保養張單個公司印唔係四寶 不過無所謂啦, 邊間平買邊間. 我會買40150

四寶7670 旺角肥花8400
（已扣回贈）

四寶個回贈我真係有啲驚

係.所以我打算email問佢, 萬一有問題就拎住封email搞佢

有16、23、35、56、16-55

應該入8-16 、10-24、80、90、50-140邊支實際D

你真係好鍾意16至56之間嘅焦段喎

全部坐地起價

以前成日唸著買定焦，但旅行勁唔方便

前日入咗支二手16.4 今日就做優惠 年尾都唔知行緊咩運

買晒定焦再加變焦 正確態度

Btw呢個promotion我會想入支90
如果中到六合彩有錢先入50140

56.2肥花6400

我放緊有無興趣

想放XF35 f2
日本Amazon 半年前買
用左唔夠5次

今日入左XF1655所以放
有意tg @uu060

想放XF35 f2
日本Amazon 半年前買
用左唔夠5次

今日入左XF1655所以放
有盒
有意tg @uu060

搞咁多野點解唔直接去第二間特約經銷買

四寶特別的人平,其他好多都markup左

我都係咁話，又要擔驚受怕又要去搞佢。

有冇巴打今日問過16 1.4幾錢？

有冇ching用開定焦，突然用番變焦覺得好唔就手，好唔順眼？
是咁的我用開定焦35,90,羴12，咁前排問朋友借支1855黎玩下，但好似點影都唔順眼唔就手

用 XH-1 嘅你請問平時唔用會唔會蚊舊電出來？
插係機到啲電都走得幾快，唔插又怕會冇哂啲 SETTING

正常 ，本身18-55係kit，成像唔差，但都係有分別。加上光圈無咁大，不過如果係16-55應該就無呢種感覺

之前賣開幾多？

見到好想入 56.2
但係咪已經起晒價

起晒,你預節咗5200以上

奸商可恥 dklm

有冇人想收老蛙支9mm

仆佢臭街 奸商

印象中差唔多

超柒，有優惠變相比比班仆街食水

Mk肥花5050

呢個抵屌啲

出咗折扣，一手價仲平過二手價

等d on9仔繼續吊高黎賣啦

呢期買玩相機平好多，個個廠商出機搶市場，推跌啲價，好抵玩

其實邊度會有official 個價

咁則係我要入支1655
去旅行係咁換鏡真係好唔方便
街拍就用35
影老虎乸又要換番支90
換黎換去

我都想問返你地

之前冇promo幾多，班商家佬最仆街，食哂

想買1024 / 50140
肥花定百記好D?

100左右，應該5700左右。今日去問6460

肥花6200幾好似， cam2依家都加哂價啦

所謂回1200，實際商家佬先食你5-600先

放工問mk肥花都6380了

好pk，promo last幾日先去買啦，可能平返d

最多咪去百記買，有匯豐回贈

我有興趣，tg傾？

@laowa9mm

咁做法 又加返個零售價

加左啲 計埋回贈都平過之前丫
不過之後就唔知喇
富士成日都借啲加番價

有冇人想收支 中一mitakon 35mm 0.95

Tg: @Rjj169

xt20 xe3 肯減未

過埋十四實減

因為都有好幾個巴打問緊 逐個覆完喺到post返一次以示公道

放$3000
11月買 有3年保養
佢suppose係跟老蛙filter 但係我買返黎係跟H&Y cpl同uv filter 用料比起原廠filter好d

支鏡外觀非常新淨 因為都係用過2次左右啦 其中一次係去旅行 (有興趣可以share d相俾你睇) 其餘時間長放防潮箱

放售原因都係因為我比較少機會用到 唔想得個擺字
支鏡影景一流 如果要人+景要花d心機構圖
另外佢個對焦距離好短好短 幾好玩

有咩問題隨便問👍

你老味支16.4 上月中問59xx
依家上到去6300

香港啲代理真係賤過狗

加左4-500百蚊
新年之後應該會再加

可唔可以知道個原因係咩

要買宜家好買

減返都叫有平幾百既

慢慢加囉, 我去日本買

望過下bic camera印象中都唔平
係咪其他舖會抵d

肥花問咗幾支鏡大部份都加400舊水左右

慳返唔使出旺角

細鋪都仲有荀價嘅 啱啱企左十分鐘已經見有人衝10-24 16 56

我仲唸緊衝支56定係1655

兩枝好大分別喎 (即係入曬都無衝突啦 )

乜價位到呢師兄

2支我都有
1655尋日買

無問實價 我見d人比錢同個sales講話得呢間無起價
我唔係去睇果三枝

16-55我都心動過 不過用定焦多 變焦多數去旅行先用 16-55又大支同重過18-55太多 驚買左都懶揹0最後都係留守18-55算

1655 拍片/旅行/event
方便靈活

56 半身人像
大光圈影到bokeh

其實應該依家入手xh1定過埋14先

係囉 間間細舖都話有得減
但係又唔係授權經銷商 都唔知最後退唔退到

退唔到, 唔好搏

那有錢

照道理xh1冇得再減喇掛

點會無

你手上有咩機咩鏡

會再減 但出xt30減又好似唔關佢事

有10-24, 35.2, 1855, 50230,見有回贈 56.2好似可以值得一衝

仲係到頭痛緊買10-24 定16.4😢

琴日dcfever見到好多師兄帶埋條女去出機買鏡

問過個價錢回扣埋其實都係同水貨一樣價
拎咗支50 140上手，好重， 諗諗下都係撤退

兩支都有⋯⋯

兩支都正

睇fb見有人報xh1 kit $7980 xt3就$9000..到底買邊間好

h1有kit set

直倒kit 包多兩舊電

XH1 kit $7980 有興趣wor... 借問聲邊間報? thx!

天長 我家陣都出緊去睇

星仔dcfever 多人到傻左，個個都係買fuji

有無師兄買機?
申利: 想入34/1.4

好仆街，有冇得同代理投訴

代理個建議零售價係$7780

有無爸打知80mm咩價位？
定都係已經加左價

屌左xh1個直倒set 但試機果陣拮左枝1655
搞到心思思放左1855去換 但個重量就一下子3級跳 要d時間適應

邊間？我就係想買16
仲未得閒去睇

成kg啊 真心重

XH1 1655都照咁用

16mm訂已落

打算XT3+1655+遠攝變焦旅行用
50-140重, 55200上網睇走焦嚴重
50230就話同55200成像差唔遠, 但有優惠券先一千好吸引
其實點樣先有優惠券? 係咪第2代至好買?

有冇人註冊唔到官網

太多貨
fuji未入晒資料
擔心既可以打去fuji問

淆淆地
我見佢話可以主動SEND EMAIL去佢到
attach埋D保用證+單

10-24咩價位

屌，想放機轉會過sony 上ff 佢來跌價，又要留番用住先

用緊枝xf23mm f2 r 影景 唔識影人的

入多枝56mm f1.2 r好冇回成千二

睇review 話tele 成象50230同55200有d距離喎
不過始終價錢都有分別 所以睇自己budget同要求決定啦
富士無廢鏡

請問50140幾錢

XT3
打算買多2粒電
原廠定副廠抵玩

原廠啦...

話說而家我xt20 配zeiss 12mm 同 1855 kit
好唔好換1855 做1655?? 1655 比1855 成像係咪差好多？？

平時影景多，有時會影下人帶景嘅相

(定入35.4好）

35.4

部t100好撚正 講過癮真心贏之前玩繄嘅單反

想放XF35 f2
入左1655想放
你有冇興趣

F2 唔想要
影人1.4 好d

55-200邊度有優惠券？

有冇師兄有56 想交換1024?
同二手XT2?
可留TG 傾一傾
謝謝!

訂貨會唔會3月先有？

遲有都唔係問題怕拎唔到回水

有無巴打新買咗1655可以報個價

手頭上得支35.4
1, 究竟入支16-55先 -> samyang 12 -> 56.2
2, 定入16.4先 -> 56.2 -> 18-55

16-55/18-55主要諗住旅行一鏡走天涯用

10-24 how much!

如果影人多，入16-55先啦

同問

手上有 xt1 16.4 35.4 影細路

諗緊換xt3 定 加多枝56.2算

細路咁好動，XT3或50/2啦，除非佢企定定畀你影

xt1配56/1.2

企定定先ok 真係

用xt3 都唔掂

5880 星際一樓

同問，手揸xt1 16.4 50-230

如果無細路
黎緊會去歐洲瑞士影雪山，應該入咩比較好？
10-24? 55-200?

近排忙返工返學 少留意左
搞咩好似有大減價？
手上得支50230 同 1855
諗緊入56.2 定16.4 先

係蘇寧訂左枝10-24
如果佢遲過14日比貨
登記唔切咪仆街？
定無事？

成個2月都有回贈

登果陣冇講明不接受一燈大師咩?

退貨叫佢到你果區囉

面交時唔check真啲，過後唔受理。

未試過影呢種，SOR

同佢講你估而家豐澤百老匯啊？退你LM

屌柒佢啦

我覺得唔洗理佢，唔通佢可以放上網搞你咩
最重要回答得體，無野比佢入到而放上網

已買Xt3 body + 1024

有冇地方介紹? 想買兩粒原廠電同B+W filter

巴打我記得你 canon放晒了？

係啊 輕好多部機

on9
錢就肯定無得退，叫佢唔該下次Check得仔細啲
（雖然應該無下次 )
(話說點整到啲留言CDROM係睇唔到）

塵呢啲好正常姐
唔影響成像既話有咩問題

自己報價，旺角肥花7130現金價

有50 230就入左10 24先啦，影景一流，有錢既可以直上8 16

咁到時去歐洲拎16定1024?
通常去旅行一機兩鏡就算

百老匯食完回贈6900到

要借張匯豐卡

Fb有人報百記1655 $7480-$1400富士優惠-信用卡8%易賞錢，應該唔使$6900咁貴？，但我唔知8%易賞錢即是幾錢

師兄買左幾錢？

叫你入完你又問帶唔帶好 你唔帶其實唔洗入
反正去旅行，帶幾多都唔會夠，重點係要樣好好利用到帶過去既器材
btw，岩岩帶左1024 50230 同35.4去左2個月旅行返黎

今日走去問旺角有間開7980
8%係計你張單比既數去乘

但8%係獎賞錢，即是單嘅總數*8%就係個個數嘅獎賞錢？好似話6%上限$600獎賞錢、2%上限$100獎賞錢

新手買機 多數旅行影下風景，有咩推介
Budget 3000

想請教吓支1545點樣關防震

好嘅，多謝

係邊買啊～

同你一樣，到底應該入長焦還是廣告去旅行

其實我就咁睇
有50-230而入55-200好似有d怪，長焦唔係成日用到
有16.4入1024係比較大路，但其實我之前去旅行，都係拎16mm，感覺都夠用
定係我應該入xh1/xt3

6080 再$350cash dollar 回贈

過完年入 10 24
再等支菜 50 macro 減價
就齊張

我唸住過埋2.14先入機，希望佢跌多少省少

btw 我下個月上西藏，手頭得支羴12，35，90

是咪應該入番支1655傍下身
定各位ching有冇其他推介

師兄們
我準備買xt3，但係咁岩出左埠
諗緊點樣砌個combo
我預買1機2鏡，多數都係影景 但係想影下女朋友

10-24 + 56.2／35.4
定係
16.4 + 16-55(但係又怕大支sosad)

點配答最好

10-24都好大支，應該係56.2+10-24定35.4+16-55定16.4+56.2。
上毒氣室試試啦。

其實依家邊到買16mm 有回贈係最平？
4 寶話有係唔係昆水

唔明
點解要關

肥花 我覺得穩陣，格過價都算平

16.4 + 56.2 呢？

入1655
有得zoom方便好多

上腳架長曝

新手想買支腳架 cpl nd for 1024
有冇新手裝都唔太貴既選擇？

岩岩買左56 f1.2 , 但係個遮光罩好鬼鬆 ,
我想問係正常定係我黑仔

黑仔
淘寶淘個新啦

原本部 xt10 壞左！
想入手Xh-1 ,邊到買最平呀？ thxxx

一陣早收去睇下先
我想買body only

百記$8998呀好似

好想入10-24

Cam 2 dcfever都平過百記

Bro知唔知出面56.2咩價錢？百記開6580，但就有信用卡回贈

最拎慘係 我成個2月都係外地
要買都要叫朋友幫手sosad

16.4＋56.2 中間焦距冇晒 好似去旅行唔方便

56.2+10-24 / 35.4 + 16-55 真係心大心細

好難搞呀

RIP

56.2+10-24 就405g+410g=815g
16-55+35.4 就187g+655g=842g
我自己就用緊16-55+35.4，係決咗少少廣角。但光圈就大D。
10-24得F4係難搞少少。

想問個低b 問題:

我用 xt20 係laptop 睇相, 個 screen resolution 係 1920x1080, jpeg size 係 6000x4000, 點解如果我放大到張相既original size黎睇相, 我有時覺得會好朦 / 唔夠sharp ?
最近用kit lens (18-55) 成日都覺得好朦, 已經係講緊大太陽低iso 環境下影既相
用返定焦(35f2)就覺得好 d
唔通我真係老人痴呆勁手震?

定焦就緊係好過變無，定律嚟。

貼出黎先知

1655 + 35.4 有特定目標會帶埋50140 同1.4X

56 1.2 + 10-24啦，
10mm 超廣角係16-55做唔到，影人你可以用56mm 1.2

肥花岩岩番左8-16 已入

嘩，rich
幾銀

如果影raw想用x raw studio做export係咪無方法用到lightroom edit 到raw? 研究左好耐都搞唔到

Dcfever 56.2 係咪做緊6250

13020

點樣先有 50-230$1099個優惠？

現金價 ?

話說換左xh1先發現個防潮箱夠大
真係一闊三大

係啊 不過我話禁唔到錢 佢比我EPS

LR咩version

好似好少巴打講x mount果支蔡司12廣角鏡，自己偏向儲齊焦段，但唯獨超廣角比較少用。請問各位對呢支鏡有無評價？

尋日問元朗百記，支16.4做緊$6480

有冇巴打收xt20
想上xt3
有意嘅t

Zeiss一貫色水 冇機身修正變形控制都算係幾好

睇review呢枝鏡好高質咁

我都唔知買唔買防潮箱
太大

岩岩入手 現金9000

我就多數會買既
雖然係wr 但都係小心d好

富士呢兩個月搶咗唔少客

發毛維修要返鄉下

一直有subscribe開classic cc 同有開auto update
所以應該係最新個version

唔會用唔到

老番另計

岩岩好減價前幾日$5720入左行貨16.4
其實大概蝕幾多？
求安慰

500-700姐
早買早享受

周圍都$6300up

唔係用唔到lr
我想係lr執完raw再用x raw 將改過既raw export做jpg
但lr執完之後個raw如果export左dng, x raw就認唔到file export唔到jpg

想問下有冇師兄用Fuji body 轉canon ef mount ?
AFC 表演如何？想雙修

有支 10-24mm 18-55mm 想入支 定焦 16 1. 4 又好似撞左用途 入邊支好

無話撞用途嘅 成像上10-24無得同16.4比 差在你要成像定方便

師兄同我一樣，我未來鏡群都係呢三支+ 50-140

但55200感覺上抵玩d又無咁重

放laowa 9mm，連3 filter

正常

我都係咁諗

超廣角其實好好玩

10－24 ＋ 56.2
買完拿拿林存錢買多次35就夠晒基本用

xt20 連1855
肥花要9.2k

買2手啦

補多幾舊買到XH1 kit + 1855

果啲報價平咁多, 唔包鏡?
明明講緊kit

所以jj插沙想跪求睇下有無解決方法

想問點set XH1 影快野先岩 ?
影啲郁嘅野 對唔到焦
用區域對焦, Ios auto
人手上250/1 秒 黑到爆 12800 IOS [black] [/black]
利申用18~55

快野就上1/1000

黑過普巴

閹完人地跟住駁返支假狗打丁你覺得點??

再睇多幾間先 應該唔會咁貴
差唔多價

你知唔知自己寫梗乜??

有冇漏??

放samyang 12mm f2.0
因為買左16.4 決定放左佢
新到痴線行貨過保
有興趣巴打可以搵我

打錯哂啲字
1/250 快門, ISO 自動... 都對唔得到無 朦嘅張相...
一係到黑到爆

過完年先入 1024 若果要訂應該仲有優惠？

係囉明明3羊4寶都唔係呢個價

你睇咗說明書全部用晒手動啪一張唔明你再問啦

Ching我有興趣

你講影郁野
有冇講幾快呀
影快野上1000有乜問題
又無講用光圈幾多

鬼叫你用支1855
最大得f2.8
開55mm得返f4
暗就預左 唔好諗直出
影raw自己後製

AF-C, boost mode, DR400%, 點對焦
對焦框自己較大細
陰影 -2

估你無開AF-C啦
見到你粒膠就燥

識唔識點pm 我唔識

我都唔識，所以用咗引用

巴打有道理

對上個巴打可以講詳細少少，影咩，咩環境影，光圈幾多，先可以幫到你

但我想要支定焦

56.2 good?

另外我想請教大家用咩防潮箱？
入咗Fujifilm兩個月，一直都求其擺
預擺xpro2 + 16-55 + 35.4 + 50-240 +56.2 + 加多支定焦

收藏家

我手頭上其實只係得35.4 + 50-240
其他只係預會入手

諗住等埋x-t30出先買x-t20
如果x-t30有反Mon就考慮下
依家又唔急用想等佢跌下價
但等得好辛苦

今日皇室堡睇完 9.2k有9折
fuji9完再有500蚊回贈

插220V既防潮箱

ching你指毒氣室

唔係老奉AFC一定影到郁既野

佢影烏蠅既就算把啦

要180反？
我諗就無

留tg啦
連登邊有pm

計返係 85，影人冇問題

預3 4月
2月中公佈 3月有貨的話已經算快

btw之前咁多機減價
我諗好多人升左去xt3 xh1
唔知佢點賣xt30

原本落咗訂買50-140，但即刻改買8-16是否不智

本身有：16、23、35、56、16-55

出新x-pro巧過啦

好不智
只係買一支 唔買晒兩支走

Thx!有冇咩牌子推介？
定係淘實係220v嘅防潮箱就OK?

Ching你嘅鏡像群正正係我想組嘅
不過我想問23.4同35.4會唔會重覆咗，感學依兩支鏡做嘅嘢好接近

轉單點 用慢快門追焦啦
用快快門freeze咗樣快嘢 仲有乜動感

agger 所以應該都係等x-t20跌價
反mon都唔出
其它廠 大把機有嘅嘢

我自己覺得重覆，因為一次唔會帶太多鏡。平均我帶兩支出街16+35、16+56、23+56。優先買焦段差距比較大的，有閒錢先兩支都買。23、35我覺得揀一支真係夠，23同16都係唔建議一齊買，又係幾類似 。優先買唔同焦段可以做到的效果多好多。

咁23個焦距我入F2.0愛嚟做snap short鏡好過
一嚟平啲，二嚟做嘅嘢有明顯分別

現家有支10-24

諗緊入支35/56其中一支

DHC-100

等緊xt20 減價再出去買平價2 手

btw 1855 mic mij有冇分別? 肥花班友都唔講mic定mij , 谷氣比多 300 買日本kit算

Pmed

kit set 減到5500左右就好抵玩 直接買一手

影乜先

人/人+景

好似35穩陣

1024入面有23
23同35其實幾接近

56就完全唔同

有冇人試過買完機/鏡登記唔到？
前日係肥花買左支1655 但佢話編碼錯

邊度入手
今日去完肥花睇到我眼都突

富士打黎話啲貨太新 未入code
叫我過幾日再試

Thanks 巴， 今日想打時已過營業時間

我都係肥花買左支1655

我都考慮緊 邊支

上網搵緊sample相睇

的確係23/35焦段好接近

而我又有支1024，雖然光圈差好遠

但56.2好似相對地岩我

遲左兩日買 升左7130 不過扣埋回贈都仲抵既

我唔記得個回贈 係邊到睇 巴打有無link

百記16.4 變左6680😡

買水貨好過

唔知幾時減呢

講緊等出x-t30後x-t20再減價
依家都係六千頭, 跌落五字頭感覺良好啲

其實對比canon nikon同規格。富士支50140真係超抵

今日睇9.2k係咪我眼花
我一望完連問都唔想問啲staff

巴打入左手？

Fb group cap的

其實canon同nikon無同規格 好似得pentax同sigma有

直情重複
1024，16，23，1655，56，55250

富士既鏡全部都係用返135 既視角標準出APSC 鏡
所以同級鏡係c 同n 既70-200 f2.8

前幾日6480，唔係為左用hsbs 8%，去細店現金價仲抵

咁你會唔會話o記枝1240 pro係同1655 甚至係2470L同級？ 嗰枝三千幾

sor 我意指類近焦段同光圈

小黑小白都叫玩過晒咁，岩岩入坑富士準備出手

成像圈做大一級做返接近質素係難好多 所以睇返定價其實都好合理 1655係o記1240嘅兩倍 nikon sony 2470 2.8又差唔多係1655兩倍 係canon特別平 當然我唔係懷疑富士大三元嘅光學質素 我自己都持有1655同50140

結論係玩富士會平過canon nikon （其他冇研究唔敢講）

蘇寧居然變左清泉

xt2?

上xt3
有冇巴打接收xt1
Full set 兩原廠電

如果今日想執X-T2 Or X-T3, 係咪冇鋪開?\

BTW, 各戰友新年快樂~

我見樓下間百記有開門呀，但佢嘅價錢應該唔係最抵

同級鏡係C/N 70-200 f4, 所以其實富士唔係真係咁抵

而家用緊x-t1 見到x-h1而家個價好似好抵玩
係咪值得升級？ 話晒x-t1已經係4年前產物

問過16mm
百記匯豐卡同肥花基本上個價一樣
63xx 百記貴肥花7蚊only
大家可以參考下

你指扣埋promotion?

未扣富士$1200

邊間百記

想請教各位XT-1 點樣set 陷阱對焦?
我已經較咗AFS 個Release priority 做focus..
但shutter 㩒半制佢已經自動focus返...

af lock 有得set 做禁一下lock 死

跟本太重
等 F4
真係唔出我寧願用我支 90 加 1.4

唔該哂
但係set 咗release priority 做focus
even out focus 咗佢都照影

1024 6250 sunning

睇左一陣review

而比起56.2

好似入住支35 f1.4/2岩我多d

利申 有支1024 , XT3 body

好似又再貴左啲啲

百記
XF90 $6580
XF56.2 $6780
XF1655 $7880

未減所以回贈

1655 咁貴...

咪就係...我見有人話肥花賣緊7100

Wtf 6250...

我都係咁諗，56.2 bokeh太誇張

第一枝鏡我用1024
真係太wide
之前換枝35 2 又平 色水又靚 用黎街拍啱啱好
依家諗緊試唔試用23

我放緊XF35/2
有興趣tg 我
@uu060

56.2 加到$6780
cls

我主要用黎旅行影大景，見有回贈買左先

想補多支掃街 ，影人帶景既鏡

百記咁貴唔諗啦
有信用卡回贈都唔抵

廠方比買家嘅優惠，比代理食到盡

係，除非係佢度入XH-1都仲有得諗下

放samyang 12mm f2.0
有興趣搵我 tg:pat1030

tg:patfung1030

咁好似23 啱你多啲喎

我自己都諗緊 ，以前未轉會係用牙膏廠支16-35 同 35

直倒kit?

諗唔通買 10-24 定 16.4 去旅行好
手上乜鏡都冇

1655

轉會過sony 前一影, BTW 其實60 mm macro 唔差傢, 對焦同35.4 差唔多姐

我都係手上乜鏡都無，諗緊56.2定90F2去旅行好。

10-24都諗過，但好難影特寫，下下都大景的話好易睇厭。

超級重

呢個係咪body咋

重鏡我諗我應該會買8-16
利申: 唔夠錢

如果一機一鏡咪1655，要1024基本都要搭多一支鏡，咁旅行出門個重量其實差唔到幾多。當然如果成日都要影大嘢嘅1655又未必夠廣嘅

body 4000左右渣嘛,

kit + 1024 + 家焦一枝

我主張一機一鏡，唔想咁重負責去旅行，之但係1655真係重的緊要

自膠 我講緊xh1

啱啱睇完2手xt20又幾抵
新手買2手機要睇邊幾點

目標價 <3000
肥花好多過保都賣3200 3400 on99

巴打只係要body?

<3000 咁我都係等多陣先

唔係 想連1855
或者分開入

留tg傾下?放緊XT20

等出xt 30, 20 仲平

新手完全唔識相機野 想問xt20係咪好選擇？ 起碼有auto mode比我慢慢學
同埋係咪就黎出xt30 等定唔等好

90係枝好鏡 成像好 利到𠝹死人
但個焦距旅行影大景會辛苦
睇你用唔用到佢

用緊xt20 18-55mm
見fb有個XC50-230mm優惠
想問下xc鏡用唔用到？
xf同xc鏡有咩分別？

同意

但我自己就唔要18-55, 買了10-24

打算加支35 但睇緊 f1.4定2

如果夠錢
上XT30好過XT20

如果XT3對焦速度下放比XT30
會影得開心好多
而且夠新 唔洗再換機

用到
都係X mount

xt30 幾時先會上市?
大約4 月?

新手想問 想買xt3 想影呢類相 係咪要原裝鏡就得 同埋值唔值得買 謝謝

Iphone都得啦
有個咁嘅景同有條咁嘅女重要啲

想買部相機學下野 但真係新手

真係想學就買啦，xt3+18-55
冇死錯人
值唔值睇你有幾想學好影相

師兄可以留tg交流下？

屌，上星期dcfever問1655問明明仲係6680

依家得支18-55 kit
想升級買邊支好 通常去旅行影人影景
我諗影人去到35MM已經好盡 要行到好遠下先影到 旅行唔方便

間間都坐地起價

23.4我覺得係唔錯嘅選擇

有興趣

最衰今次優惠無依支

16.4有無優惠

有

有嘅話我都會衝23.4
而家就心思思56.2或90F2

但間間都加晒價，購買欲大減

16.4值得入？

富士無爛鏡，睇你需求

主要影景多 人有時會有動態既相 新手想問入咩鏡好 除左18-55

去到56應該影大頭多 難影景加人
有冇巴打試過16 用黎影人都OK?

你哋會唔會用濾鏡去保護鏡頭？

18-55已經唔錯，建議你用一排再了解自己需要乜野先

點睇福仔支40.4？手痕想玩下手動鏡 同佢個旋轉散景

好謝師兄

其實有無話係邊到來買機最好 諗住聽日去入手xt3

要對完焦再微調神力環，好麻煩

玩左一排用唔慣就放左

想問鏡頭維修係咪拎返去富士整最好？
定拎出街整都ok?
去完旅行支35.4個光圈環壞咗
又過咗保

旺角百記16.4 變6880😨

想知除左毒氣室, 邊度有得拎上手玩下xt20 xe3

住得遠

有鋪頭開咩

百記

用hsbc回8%都ok嘅

我tg @uu060

預3 4月

可以拎上手? 一陣去

大行

XF 16mm = Canon 24mm FF機

會，因為自己係完美主意者，所以每支鏡都配塊UV filter 。但其實小心用，長期用hood都唔一定要買UV鏡。如果要買，最好買中價以上，太便的filter驚會影響原本的發色。

貴嘅會，平嘅唔會

有冇人知肥花開初幾？ 佢fb又冇講

No problem

如果去日本旅行各位建議用咩鏡？ 影景 + 影人
想一機一鏡
如果淨係拎支 16.4 夠唔夠做？定拎支 18-55 就算？
苦惱緊入唔入 10-24 好

利申：有 16.4，35.4 同 18-55

帶2支好d
16.4 1855

去開日本都係淨係拎16.4

除非知道有d景係遠嘅

本身有18-55 同35.4
諗緊入支16.4 或者16-55...

我早兩日問先$6480

有無巴打有興趣接收samyang 12mm f2?

16.4 1655我都有
睇你影咩

去旅行1655又係萬用嘅，但真係好重

其實35.4影景o唔ok？

最尾兩張邊度黎

tks

btw如果上山影夜景既話巴打會揀枝ultra wide定tele

我自己就輕便為主，35.4影到就影，影唔到就放棄。如果接受到重啲大支啲就23.4，進可攻退可守。

加晒價攪到冇乜意慾換鏡

鳴子峽
日光明智平

係，唔想為買而買，益左無良商人

睇你企個位同你想影個景距離差幾遠

tele有時好處係淨係包某d野落相
比兩張相你比較
上面係16.4
下面係50-230

我個人覺得今次tele無帶錯

many thanks

想買一兩支

但又可能擺多過用......

我都5050

正正唔係常用鏡先要襯特價入
我入左50140同80

啱啱開始個promo就係，老實講由香港代理吸引人減價
用$1200嚟計，依家啲舖頭加晒價，即係冇減$1200啦！咁就冇必要為入而入

tele正在可以突顯某一個主體 但wide就有果種震撼感
好難揀呀...btw wr到底係咪咁重要
因為55200幾抵玩 但無wr

我都好掙扎...8-16 50140唔知點揀 又諗如果tele lens 55200好似抵玩好多 係無wr

Same

如果支鏡你係咁用 wr就好重要
你其他鏡無wr咪一樣咁用
有乜好驚

焦距唔夠 就影唔到
我諗咁樣講完會易諗d

影影就一定越 wide 越好
prime 的話考慮下 菜12

一直想買支56 1.2
諗起俾人食咗一半回贈 搞到無曬意欲買

如果落雪冇WR用唔用得

爸打80mm 咩價位入手
定同其他鏡一樣加哂價？

驚的唔係落雪，應該係室內室外交替有水蒸氣

用緊XE3, 有23.4，1855

諗緊1024 定16.4

1024 諗會唔會撞23.4
16.4 又好似同23.4 唔係差太遠

主要影人景， 有冇巴打比到意見
應該唔會考慮56.2， 用途太窄

1024
完全唔同用途

唔會同23/1.4重覆

只能說1024影景用多

有冇巴打有經驗？

一定原廠整

如果番開深圳嘅可以試下番去中國官方整

應該平啲同整得快啲

相信手功唔會差得過香港

緊係原廠整
btw有冇買旅遊保險？

我試過去旅行唔小心整花咗sensor，拎去原廠換咗塊玻璃，980蚊，全數claim足

咩原因可以整花sensor而保險又俾你claim 到

我換鏡吹咗啲塵落去，整極唔走，我就拎上去原廠整，橫掂都買咗保險，照拎去claim，點知成功左

不過我係用一個好粗暴嘅方法去整走啲塵，咪整花咗個sensor囉

多唔多巴打旅行果陣用16.4影人

ching係淨機?
tg:im2148

23
90

諗落1024 最啱
各位巴打有冇貼士邊間抵買

sad but true

所以到宜家都唔敢買23.4

係喎 有買旅保
係咪就咁拎支鏡去荃灣就得？
Btw thx bro

圍返4600咁平！

而家應該起左價了

係呀！
先影低支鏡啲圖，印哂所需文件，成曡俾保險公司
仲有報價單、保用證、正單嗰啲

想問下18係咪真係好似頭post咁講得咁差 1855既18都sharp過佢呢句

好少比較文
下面條link都未必準
自己衡量

你地eye sensor感應速度會唔會有delay? 即係哄隻眼埋去要半秒後evf先著？

其實我仲考慮緊18同27兩支餅鏡
anyway 唔該晒你先巴打

我有支23mm F2 想平放，有無興趣？

23/2就唔需要了
anyway thx

銀色定黑色？有興趣

放xt-20加kit set

黑色

23.2 vs 35.2 又變返2選1 睇緊review

利申 有支1024

諗緊35.2 定35.4
純計畫質 睇左好多review比較 都落唔到手買邊支好
而且以後又有33.1

自膠

出左都好貴啦 唔會係上面果兩支既價位

睇你會唔會為左個大光圈
拎支咁大既鏡頭

大佬
2支 35mm既長度
相機袋都放唔落

35先
焦段為主好d

所以都係aim 1.4 or 2
最主要都係考慮畫質，真係唔知要邊支好

好大碌

對焦速度唔需要好快嘅咪1.4，始終35/2係冇F1.4

上面35.4
下面35/2

有link自己放大睇
2支最大光圈

2支開f2

假如常用35焦距，我會揀1.4。

我自己通常用16或者56，所以揀左35F2，貪佢夠輕便，帶晒三枝鏡都唔覺重。

新手想入坑， 主要係去旅行同埋 平時出街用。 有冇邊部相機連鏡頭介紹， 值不10k到

xt3 連鏡好似一萬零， 一下攻頂
唔岩既話，等十四號，會出部平價版xt30
一般人用xt30 都夠，通常有旗艦機八成功能
只係拍片，連拍追焦，機身差少少

10k 佢係body定連kit鏡

body
條友無睇你想要咩

Xt20 18-55 kit set and 35f2

我就係有啲奇怪

35F2贏

X-T2 + 18-55MM F2.8-4 KIT

岩岩見XT3 + 1855 kit都係 11000左右

仲有無巴打有50 230優惠
求pm

我覺得唔使急住換機，啲錢用黎買多支鏡仲好

呢堆鏡都夠玩 想升級想買野只係錢多身痕

屌 講得好岩

既然唔缺鏡，如果要換機身，我覺得換XH-1會好過換XT-2。因XT1去XT2好似升級幅度唔大

我唔多鍾意XH1
Shutter太輕 回饋感好似唔多夠

canon Eos RP 睇黎可能同xt3 差唔多價錢
追擊富士咁濟
雖然部機性能不及xt3
不過ff 點都有ff 優勢

呢樣真..我都覺輕得滯，咁升XT3吧

唔夠Budget直上

分期

我都揀緊 xh1/xt3 升級
未落場試機

之前睇過有ching 話Shutter 個回饋感可以上番去荃灣較？

XT3 手柄有冇介紹?

上淘寶?

有無熱心既巴

快d出x-t30跟住減價

xh1咁輕先正

佢咁輕為左減低禁落去快門個下既振動

機平有咩用，FF最食錢係d鏡囉

睇你要d咩多
出XT3好d
利申 減價入左XH1

xh1有冇防塵防水滴？定係xt系列先有？
用緊xe2, 屎忽痕想upgrade

2部都有

人哋係頂班機嚟㗎

你冇病呀嘛

唔知就上官網望吓啦

其實點樣先有
首次登記fuji body用家？

XT3 10190
XH1 8990 連直倒 2原廠電

但用落XH1 又好似差d

我用慣咗覺得短shutter其實真係幾爽，唔怕低快門會影響原本的構圖

想問xe3 有咩相機帶推介

差在對焦同拍片
拍片4:2:2 10bit 我想要

防震都係比錢買gimbal就可以有

登記完，月中派電子coupon

同求

咁睇其實係百xx係咪用電話支付抵啲？
點解啲人都係推匯豐卡而唔用Apple pay ge？

利申：未用過Apple pay

你咪試下唔用匯豐卡睇下有冇8%囉

人地係匯豐卡用apply pay先8%

有無消息xt30 幾時會出？

盛傳2月14
我諗都要3 4月先買到

有無人用過 xt20 上左 xt3 or xh1 ?
有咩用後感?

係咪依家登記保養都會有?

早幾日富士facebook page仲有，今日睇返delete咗，你十一點半後打26738835問問

Fb page仲有呀

一個字 爽

係喎自

我 XT20上 XH1

重左 size大左揸得舒服
有 joystick用方便左
直倒 + 側揭 mon影人像舒服左好多
拍片拍到 log好好多

姐係我今日登記都仲可以有個優惠???

做咩唔買X-T3

師兄邊到買咁平

支鏡有咩好？

夠平
自己都係新手, 除左枝kit鏡之外想玩下其他焦段睇下邊種岩自己玩

不要再說了
XH1連直倒仲平過 XT3 body價
個陣有優惠先升級

三陽四寶dcfever呢d舖都有
XH2 唔知幾時出 等下好d

n年前買落XE1同埋16-50 kit鏡
最近想學下影相旅行用, 影景多, 係咪買支1855比較好

聽日上showroom玩h1，岩就轉會，屌8450cash + 大三元食回贈

係 最基本係1855 kit鏡

買晒3支大三元?

鐵膽1655 50140
816 1024再揀但應該後者

我都買左

仲買多支kit鏡做咩
撚熟支1650先囉

買咁多kit做咩

先用熟手頭支鏡，真係有興趣再考慮升級同f2系列都抵玩，質素又唔差

話說你地隨身定焦用16定35多？
我有呢兩支但用16時就覺得35更易用
用35時又覺得唔夠wide

35，因為我影老婆多

好想買支90mmF2去京都旅行用，但好似好大挑戰

如果影人
我會帶XF 16.4
戶外戶內都用到
但要犧牲 bokeh

23可能適合你

有諗過但已有16 35再咁短時間內買多支23
做法好似有啲錯
二手又好似冇咩平放

16.4

格過大鋪價 蘇寧算最有良心

行過百老匯隨口問咋

要平d就cam2 dcfever
都係Fuji 授權經銷商

有冇巴打用ＸＨ１配ＸＦ６０，想知效果如何

慢

8-16 $107xx

聽聞支鏡光學質素幾好，想平平地買嚟用

如果同以前 XT1 配XF35 比，邊個對焦慢啲

新手想入坑，諗緊x-e3 23mm kit / x-e3 + 16.4 / x-e3 + 18mm餅

一向用開Ricoh GR2 snap, 23mm 驚唔慣個angle 唔夠闊，但係16mm 又好似小小重咁

餅鏡18mm 大家點睇？

P.1 有XF14 vs 16 vs 18

大家覺得peak design slide lite 好唔好用?
會唔會好易甩?

好用，唔易甩

收xt20 key set, 留tg

其實我前提係想keep 得住Ricoh gr2 個種快攝既感覺。18 既畫質同速度係咪都俾到個種感覺我？今日上showroom 無叫到人俾我試塊餅

xf60肯定慢啲

再上
我以前叫佢拎XF56 同1655狂試

我都用過GR同fuji
快攝一定係GR,Fuji係做唔到GR個種快

Gr可以單手開機再按快門。
Fuji你要一隻手開機一隻手除鏡頭蓋。
呢度已經淨好遠

想問問h1係咪有支外置燈跟埋?係咪雞肋

唔用鏡頭蓋咪得

咁你最後選擇左玩咩？點解？而家掙扎緊，想聽下其他用家點揀同原因

部GR2而家開始唔係好滿足到我，雖則我而家仲日日袋住佢

不過xf60 真係靚

有xh1防震加持幫倒手

而家暫時無用相機影相，有部XE-2擺左係度。本來想入GR3，但見佢無閃光燈、勁能上好似又無大突破，所以都會入返支Fuji鏡，用返部XE-2。

從來唔用

不肓係貪方便

gr 便攝點都好啦
人地賣點黎

等gr3

回贈之後

連支GW-03 都唔再compatible, 看下畫質同埋防震點先啦, 我個人不太抱厚望

f8 set 超焦距咪快

屌周圍都冇晒35 f2銀色，一係就勁貴
今日去試1.4同2，1.4 拉風箱真係唔多接受到

咁鍾意銀色？

想入xt3銀色，既然f2有銀鏡揀想一set match返

我XH1 kit買有跟
但未試過用

上網睇過圖未
可能一齊唔夾呢

假設xt30 開6500 蚊
你地會買xh1 定xt30

睇需要，我揀機身防震

聽日衝去買‼️但未諗到買邊支‼️麻煩我幫到你嘅師兄，請講聲我知邊一支最抵買🙏我支支都想要，但只能入一支😭

8/2日 19:00問完‼️

蘇寧雷射

恆生有回贈，星期六日買$6000以上最多回$400+$200共$600 cash dollar。

10-24 報價$6250 ->$4450（已減$1200及$600）

56.2 報價$6280 -> $4480（已減$1200及$600）

90F2 報價$6380 -> $4580（已減$1200及$600）

16-55 報價$7200 -> $5200（已減$1400及$600）

師兄問個價唔同我今日問個價

6500？

可能間間分店唔同.本來想岩先比錢，但聽日回贈又多啲啲啲啲，而家係驚聽日加價

更正，$6000最多減$450咋，要$9000以上先減$600

有無貨先?

有無人想放16/1.4?

想買多部當隨身機snap...xa5 定 xt100 + 35mmf2 好啲？ 有冇巴打share下comment~~

恆生個回贈係cash dollar?

係，恆生cash dollar好似冇乜用

睇spec再講

講返你用咩機 手上有咩鏡
影咩多 拍唔拍片

怕叫你買完一支發覺唔岩用仲死

想問下xt3 setting點較先影到呢類既相 顏色 各樣

hdr黎 兩張唔同曝光合成

XE-2 , 手上乜鏡都無。
應該會買Xf90F2去旅行用，

點解唔考慮下xf10或者x100f？

利申：用緊x100f 用過x70

咁曬，單張推下光暗都做到

一黎就90
怕你用唔掂
XF90影唔到wide

大家投下票
我就投1655

對，有諗過下56.2 ， 但想上90多啲

1655對我黎講太重太大支

揸135定焦去旅行

當然影食物個啲只能用手機，但拎支135掃街好似好正

去旅行用點解唔考慮10-24

點正法？你掃街要tele我明，但唔需要用到f2，而且點解唔揀彈性高嘅zoom lens

因為只有F4 , 其實都明用1024會大路啲，但又唔想張張都係大路嘅大景相

135嘅壓縮感好似好正 其實18-55kit都可以，但見有特價先心思思入一支新鏡玩下，但只會一機一鏡去旅行，支1655鏡皇真係又大支又重，我唔會用

不過都係諗架姐，話唔定最後買支35.4去旅行

same here

計埋回贈?

師兄係邊間/區問？今日走咗轉mk，間間都話冇貨冇價

18135？

多謝你意見先，但唔會考慮了，天涯鏡唔岩心水

Yuen long Yoho入面，但我唔知係咪現貨定訂貨，又或者聽日已升返

仆去買先

我聽日都仆去，但心思思未知買邊支

我估拍片 影相 樣樣完勝xh1
xh1 得返ibis weather seal 同重

真心唔識 有無咩setting網可以參考下 謝師兄

如果對焦拍片都有XT3水準
XH1真係變棄卒都似

係無直倒同防震
拍片防震可以上gimbal
XH1同 XT30個差價應該夠買一個

無 一係lightroom 推光下面 一係用hdr

對焦無可能快過旗艦，除非佢傻撚左，
XT10/XT20都有個最大缺點就係對焦同連拍垃圾，對比過就會知明顯會疾好多。
如果對焦跟到H1旗艦，連X-T3都會比佢影響到。
XT30出既話應該都係X-tran4，畫質同XT3,XH1無大分別。
始終xtran3同4其實無乜大進步。

可以考慮支56
去旅行前入多支23
無論 室內 街景或人像都

56都係心水之一。其實最想要係23.4
但23.4無回贈，感覺唔抵買

今日入左第一部無反 XH1 1655 老蛙9
新轉會請教
1655AF鏡轉老蛙9MF鏡 要set咩先影到 ?
換左之後禁快門影唔到
新機有咩setting 推薦 摸索中

執相大家用Lr 定有冇咩software 推薦

XT30定位只係XT3弱化版, 好期一問點解會可以完勝只係出左一年o既旗艦機? 只計XH1個shutter已經唔係同一個層次..

搵到了 無鏡頭拍照

巴打覺得水貨邊間穩
想入手Xt-2

或者買d二手有保既

Thx 睇下二手網有無人放先

我諗有保既xt2比較少
一黎水貨平
二黎富士機跌價快，當初買皮幾野買既行貨唔係個個都肯斬半放
我就係第二個情況，xt3一出就想買，但係唔捨得平放xt2所以一直冇升級到

用緊nikon full frame
心思思想出部xt100 平時輕鬆出街用
呢部有無伏？
另外佢支kit 1545 是咪垃圾？

same here 玩緊850 早幾日入咗t100
機反應係慢少少但可接受，一個轉盤冇咁方便，始終入門機，但個復古body真係幾好J。1545畫質出奇地好富士色，啲藍藍綠綠好靚，係四角嚴重鬆散+紫邊

xt30 有冇wow

其實我XH1 有joystick之後都少用左十字

其實有無巴絲係三羊四寶買又拎到回饋

xt20 都已經勁過xt1 啦
同樣道理xt30 好可能勁過xt2=xh1
我諗佢連拍可能去到13fps
無eye af,4k/60 或者 4k60 crop 1.7或以上
420 8 bit , 同xt3 sensor 對焦系統應該會一樣
我估開既價同xh1 接近，當然連鏡

連拍你指電子快門定機械
後者都13既話咪仲勁過xt3

e shutter
機械最多得7－8

乜原來而家d鏡好多轉晒菲律賓做
岩岩買左支仲係mij既銀色35/2

想請教吓巴打
肥花買xt20 現金價6140 抵唔抵玩？
xt30 就出但冇budget
大舖好多都話冇曬 xt20 諗緊好唔好今日買埋佢
定係出咗xt30 20 個價會再跌

Kit定body?
Kit可衝，body出面平過千

kit 呀 所以好心動
body 問過大舖好似4180 咁上下

你好急用咩，等多兩個星期出xt30再睇啦

星期一有fd 打過上去Fujifilm CS 到問，佢地講到明四寶果幾間唔係佢地on list 既授權經銷商唔會有今次promotion rebate.
個friend 再問話佢地寫到明話得，同埋佢地會俾授權經銷商單去claim 咁樣有無問題。 CS 既意思話講左唔係on list, 佢地依邊只係customer service, 所有回贈係要收晒單之後由另一個部門批核後先知有無，佢話on list 既 dealer 到買就一定有，唔係上面買既就一定無。至於你認為得既咪 submit 上黎俾公司，但批唔批就唔知。 俾第二張單依點佢話唔能夠係依刻到覆實你，但佢話今次promotion 有條條款係"產品不可轉售予第三方及其他地區。" 咁做有可能中依點。

所以話信果個都on9

又比人枱價又無回贈 陰公囉

四寶實際回唔回到就唔知

我剩係知回唔倒就蝕到透

佢所講嘅「勁過」係咪就係塊cmos嘅數值

瀬野自己㨂

信九up唔好喊

上面果位開發呢部機架

你唔係唔信嘛??

係沙田新城市大鋪問左間$5980 跟1655kit

請問點樣關閉 關機時 開始圖像傳送至手機

嗰支係1650 呀好似
追以前富士post 話呢支好似渣過1855 好多
我都問過旺角大舖 條友仲要話xt20 好少人跟1855 㗎 通常都係1650
但我問咗咁多間得呢間係跟1650

打錯自膠
個sales就同我講因為1855貴太多 所以好多鋪都唔會跟啦喎

xf鏡都係鏡頭較光圈？？

產品保用登記註冊左之後咁鳩耐都唔send email黎

係呀佢話1855 靚鏡嚟所以唔會跟
條友最搞笑係 第一句同我講話1650 得佢地度有得賣
之後又話其他舖都唔跟1855 但其實其他舖都係跟1855
巴打都想買xt20? 新手想入坑仲十五十六緊
同埋見xt30 都未出 好多舖已經冇曬xt20 貨
仲諗緊等唔等埋好

所以要做下功課唔係真係比佢呃到
我都係新手想入坑 都十五十六緊 i know that feel 有得揀當然想揀枝好啲嘅啦

睇枝鏡個名有冇R
好似得呢枝係冇R
XF27mmF2.8

意思係有光圈環嘅鏡都唔可以用機身轉盤調？

我用xh1可以喺機身set 轉做機身轉盤較
將光圈環扭去a
喺menu 最底set up ->button/dial setting->page 3-> aperture ring setting (a) auto 轉做 command

暗位對焦己經有分別 新既-3EV 舊既-1EV 拉少d風箱

好想入埋支100-400 但發現防潮箱無位了

50-140都己經好大支

暫時好似得XH1同XT3支援

上youtube大把lightroom教學

巴打係買原裝fuji嘅濾鏡？
定其實搵fit返支鏡嘅mm就得？
我有二支鏡，16mm1.4同56mm1.2

未買過濾鏡，求指教

我買B+W ,德國廠,買普通防UV 啱鏡頭直徑就Ok

知唔知fuji個app點轉返中文

我都等梗x-t30出先買x-t20 到時無貨可以睇埋x-e3 2部機差別唔太大 之前都諗住買1650 kit貪佢輕100g 但睇完兩支影出黎嘅相 都係揀番1855

糾結去旅行買tele定wide angle可以睇呢條片，D相好正

[url]網址[/url]

有人講過唔好既濾鏡會影響成像
建議貴鏡先買貴既
平鏡唔好用or 買cheap

點會冇貨

買咗XT100 37xx 同 18mmf2!

邊到買？連鏡幾錢？
考慮緊
但聽人講佢反應慢

有冇人知部相機個轉盤跌崩咗少少有冇得整

Thanks巴打，係咪啫係搵啱16mm同56mm就得？

16mm1.4同56mm1.2算貴定平 ？

定中位價？

我暫時得而二支鏡同支kit 18-55

我覺得算貴，買b+w 要4百幾

算貴價鏡了

最後屈服左，都係入10-24去旅行用

啱啱睇咗b+w，好貴呀

有冇平啲，定用遮光罩就夠做保護

用5%價錢去保護支鏡，當買個保險。

50-140仲有冇$10k樓下

買b+w la，二手放出去都有人收

[/member]今日我都入咗支56，跟住去咗華仁買filter
b+w 62mm 特價做緊$250[/member]

想請教吓中環摩天輪燈牌「AIA」要點先影到

圓圈位應該有個AIA字樣，肉眼睇到但影唔到

56mm係要用62mm嘅濾鏡？

uv filter去張毛記買富士

lr較返低亮度

yes. 鏡頭上面有個符號Ø
eg 56mm 1.2 Ø62,
62就係個filter 尺寸

數碼城56.2做梗5880，但話2星期左右先有貨，搏唔搏好？

影多張有AIA，再用PS疊相抹返出嚟?

Ching, 你用咩鏡影？

thx巴打，係咪冇effect嘅濾鏡係叫uv filter？

唔該晒

你想要菲律賓製？

google圖嚟

D範圍優先較到 強

咪就係唔想先買支mij

Fuji post 都好耐無試過去得咁快

無用過filter 咁多年都未試過會花 曬氣

今日係數碼城買左xf1024
但登記唔到保養
有冇爸打都係咁

寫住有關機身編號輸入錯誤或系統未有紀錄
唔知係系統未update定點

打去

好, thanks
不過佢星期一先開

回贈嗰度想確認下，例如買兩支唔同型號嘅鏡，我可以回返兩支鏡嘅錢？

對，同一支買多一次就唔得。

XT3 4月update
significant autofocus improvement. Better face detection, better tracking, better eye AF

睇影片對比識別距離遠咗 咬得好實

見到好葡萄...
XH1幾時有

今日拍片追唔到人樣
唯有用手動對焦

唔洗理條on9柒頭貓sir
唔想比佢污染呢度變罵戰

Block左佢好耐
大家唔好quote

1024 做緊咩價

應該唔會有, sensor 同 cpu 都唔同代了

晨早block咗 你唔講都唔知佢又發癲

買富士旗艦新機既其中一個原因係可以睇住佢愈更新愈勁 呢種感覺係其他brand比唔到

打算入坑買xt20

快d買
等得既話可以睇埋xt30

廢貓 死返出喇 阻住哂

前兩個星期先update左個防震同一堆野，係都起碼等半年

有個掙扎位係
唔知xt30出左之後，xt20會唔會減價

出左xt20kit set

諗緊出16.4 定出 35.4好
好難簡

搵到部二手x-e3 + 23/f2 幾新淨仲有半年保，已經上左showroom 試左三次，我諗我會去馬

不過真係唔慣個操控住，好似仲難用過當年Nikon D90 (3年前已經清倉退會）

會 但未必即刻減

睇你影咩
我會帶16.4
起碼可以crop相

都可能係週街影呀去旅行都冇話特別影開啲咩

23.4？

好難選擇呀

收多幾日利是先

現金 5880 未計回贈

兩枝鏡都好靚
睇下你影景多定掃街多

同問 我本身有 10 24 定入支 定焦 玩大光

35 啦， 起碼焦段冇重複

諗緊入 16. 4

第一次買左kit set
但覺得唔夠wide
早一個星期入左支16.4

去邊買 幾多錢

XH1興奮使用中

貓相可唔可以魔牙

wa 扣埋promotion 同1月個陣差唔多價

你地收到現金回贈個email未？
我2月1號登記左 到宜家都未有

想問下點樣set腳架自拍果陣
自動每秒拍一張拍十幾張咁

新手轉會， 唔知買邊部好
考慮緊x pro2, xt2, xe3, xt3
本身中意x pro 個樣， 而家入會唔會好傻
xt2同xe3性能係咪差好遠？

「鳩up」 間隔拍攝「/鳩up」

最後買左 16 1.4 希望同 1024 另一個玩法

新手入機一問，Canon M50 定係 Fuji XT20 邊樣好？ 有冇清可以比下意見

睇你用途
拍片？ 影咩多
eg 有人話要影演唱會就xt3
暗位對焦好d

xpro個樣真係最靚

慢慢就慣 23/2幾好呀

樣：x100>xpro>xt>xh>xe

btw xpro2太舊啦

即係冇回贈過

新年前入咗支35.4，發現影身邊嘅人都要企開少少先影到大頭相
諗緊應唔應該入支23.4或23/2，好似話23/2近拍冇咁正

入左手xt100
我想問個富士app係咪廢？
link要搞左好耐 終於link到
過過下相 又會話斷
仲要慢慢一張張咁過相

有一刻懷疑自己down錯app

入手左xt20 with 1855 kit
大鋪黎講好似肥花最抵
準備入多枝16.4
用途多係影景影女
方向係咪正確

可以入支WIDE鏡先 影女56.2 90F2 啦

巴打買咗幾錢呀？諗住呢兩日入手
同埋想買埋支50-230 係咪等富士個coupon $1099 最抵玩？

嚟緊同女友去歐洲旅行， 諗住入枝廣角同kit len 咋。
但body 真係唔知買邊部
主要影景同 景加人， 拍片需求唔大

其實影景嘅比例高啲
影女反而要求唔太高
巴打推介邊枝？

我係旺角買
同你上面報嘅價錢一樣
無晒銀色得黑色
Btw, 有咩coupon?
50230我frd早一個月前買都係千頭
差唔多價錢

仲諗住狗衝 想要銀色
去問吓其他肥花先
coupon 係呢個呀 如果差唔多價咁都唔使等佢啦

幾錢入 唔買xt20?
個app係廢廢地 十張十張都ok嘅

我frd係細鋪買千三
大鋪唔太清楚
巴打可以去格下價
Btw 我一開始都係想要銀色
但拎上手黑色都幾靚所以買左黑色
無後悔

影景 變長腿 偷影街邊D女 10-24

影女18-55 F2.8-4 呢支基本上都得 係光圈唔夠大

室內夜晚雨天就必用16.4

好難揀 到時試過再決定
Thanks bro

本身有16 35
諗住入返枝kit 18~55
但又好似重疊哂

xpro2真係好靚仔
兩年幾前用到而家，冇諗過/冇需要換機
以前用xe系列而家用xpro2，接受唔倒xt系列嗰個鈍樣...

好似有種返轉頭嘅感覺

3980 broadway買
佢話新年優惠-300 平平地玩下
同鐘意佢反mon

但我係過1張都好有問題
會唔會部機有事？定電話？（用緊6s）

update左firmware未

你有支kit就影多d先
影個陣留意自己鍾意咩焦距再買

心急買只會洗大左

點解想入先

旅行帶枝變焦好似方便d

考慮1655?
恆定光圈始終係開心d
不過真係大支同重

自拍用?

早2日百老X 問 xt-3 body, $9690 好吸引
仲有8% hsbc rebate
就忍唔住啦

入手啦

唔知仲會唔會出xpro3

應該會，Xpro 3 好受歡迎喎
上Youtube 睇Fuji d 片
好多都係用Xpro 2/X100F(XT2/3 呢d 唔洗講啦）

有冇link睇下

現金回贈？

Reward cash，可以係個app到直接扣返筆數出黎
如果你個自主最紅獎賞全部all in 左「賞家居」，就有2.4%回贈
即係會有2.4% + 8% 回贈

是但搵Fuji 鏡review or setting 果d 片，通常都係用呢幾部機

你係咪發撚緊夢呀部機都未出樣

自膠，打錯左
我係想講XPro 2 好受歡迎

有冇人有用過55200同50230？ 究竟個質素爭幾多

同1855 1655一樣

淨講畫質唔會太大分別

入左16.4
冇後悔

好似遲d 出xf16-80mm f4 同16mm 2.8
兩支都好吸引，16mm 2.8 細支好多

16mm 2.8聽落好雞肋

有冇巴打可以講下花形同方形既遮光罩有咩唔同？

謝謝購買富士產品
由於電腦系統出現問題, 我們會於明日早上為 貴客登記XF10-24mm 鏡頭保用資料,
如要查看產品登記資料請登入

聽講
zoom就用花型
定焦就方型

聽講咋

個人覺得
16 2.8泛用性同我用iphone影差唔多
不喜勿插

同感

利申：用緊XE3等X Pro 3
雖然XE3買左先無耐

未呀 係咪都要連手機先update到？

Firmware都同wifi傳輸有關？

Btw 有咩副廠電買得過？
百老匯送左一舊 但想買埋個cha座